Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em R que utiliza uma biblioteca externa para fazer análise de sentimentos em um conjunto de textos:

```
# Instalar e importar a biblioteca "syuzhet" para análise de sentimentos
install.packages("syuzhet")
library(syuzhet)

# Função para calcular o sentimento de um texto
calcular_sentimento <- function(texto) {
  # Extrair as características de sentimento do texto usando a função "get_sentiment"
  sentimento <- get_sentiment(texto)
  
  # Calcular a média dos valores de sentimento
  media_sentimento <- mean(sentimento$sentiment)
  
  # Retornar o valor médio de sentimento
  return(media_sentimento)
}

# Conjunto de textos para análise de sentimentos
textos <- c("Eu amo esse filme!",
            "Estou triste com essa notícia.",
            "Essa música me deixa feliz.",
            "Estou com raiva desse comportamento.")

# Calcular o sentimento de cada texto
for (texto in textos) {
  sentimento <- calcular_sentimento(texto)
  cat("Sentimento do texto:", sentimento, "\n")
}
```

Neste código, utilizamos a biblioteca "syuzhet" para realizar a análise de sentimentos em um conjunto de textos. Primeiro, instalamos e importamos a biblioteca. Em seguida, definimos uma função chamada "calcular_sentimento" que recebe um texto como parâmetro e retorna o valor médio de sentimento do texto.

Em seguida, criamos um conjunto de textos para análise de sentimentos. Utilizamos um loop "for" para iterar sobre cada texto, chamando a função "calcular_sentimento" e exibindo o valor médio de sentimento de cada texto.

Este código é um exemplo simples, mas você pode adicionar mais funcionalidades e personalizações para atender às suas necessidades.